{
    "question": "Nama-nama sayuran beserta kandungan dan manfaatnya.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "sayur wortel manfaatnya untuk mata\u00a0<br>\u00a0sayur kol manfaatnya untuk menurunkan resiko jantung<br>sayur paprika manfaatnya untuk antioksida",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "usaha-usaha-yang-dilakukan-oleh-masyarakat-untuk-mencegah-dan-men-131",
            "question": "usaha usaha yang dilakukan oleh masyarakat untuk mencegah dan mengatasi adanya perilaku menyimpang disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengendalian Sosial . Maaf kalo salah<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-jenis-barang-tambang-energi-migas-dan-non-migas-862",
            "question": "Sebutkan jenis barang tambang energi migas dan non migas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "migas : mnyk bmi dan gas<br>nonmigas : emas almnium batubra dll<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kamu-ketahui-tentang-sistem-distribusi-semi-langsung-575",
            "question": "Apa yang kamu ketahui tentang sistem distribusi semi langsung ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pada sistem distribusi semi langsung, produsen menjual barang dan jasa hasil produksinya melalui pihak atau toko miliknya sendiri</span>.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pda sistem ini, produsen menjual brng dn jasa hsil produksi kepda pihak atau tokonya sendiri",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-peta-statistik-distribusi-kualitatif-adalah-peta-393",
            "question": "Jenis peta statistik distribusi kualitatif adalah peta...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Peta statistik distribusi kualitatif, adalah peta yang menggambarkan \nkevariasian jenis data, tanpa memperhitungkan jumlahnya, contohnya: peta\n tanah, peta budaya, peta agama, dan sebagainya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komoditas-yang-dihasilkan-oleh-pertanian-basah-759",
            "question": "Komoditas yang dihasilkan oleh pertanian basah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "komoditas pangan contohnya padi<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tumbuhan yang membutuhkan air banyak ,,, contoh: padi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-nama-upacara-adat-jawa-barat-231",
            "question": "Apakah nama upacara adat Jawa Barat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\n\tUpacara adat di Jawa Barat meliputi upacara daur hidup dan upacara \nlainnya. Upacara daur hidup, misalnya, daur hidup kelahiran, menjelang \ndewasa, pernikahan, dan kematian.<br>\n\tUpacara lain yang dilakukan dalam masyarakat Jawa Barat antara lain, \nUpacara Labuh Laut, yaitu upacara yang dilakukan agar para nelayan \nmendapat tangkapan ikan yang banyak. Upacara Labuh Laut dilaksanakan \nsetiap tahun pada bulan Suro. Pada pelaksanaan upacara ini biasanya \ndipersiapkan berbagai jenis tumpeng dan sesaji.</span>\n<span>\n\t<br>\n\tUpacara Labuh Laut ini diawali dengan pembacaan doa dan penyebutan \njenis dan fungsi sesaji satu per satu. Setelah pembacaan doa selesai, \nbiasanya tumpeng akan langsung diperebutkan untuk dimakan. Konon, dengan\n memakan tumpeng ini akan mendapat berkah.\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</span>\n<span>\n\t<br>\n\tSetelah itu, sesaji akan dilarung atau dilayarkan ke tengah lautan di \natas sebuah rakit papan dari bambu yang dihiasi janur kuning. Sesajian \nitu dilarung untuk ditujukan kepada Ratu Emas yang menguasai laut \nselatan.\u00a0 \u00a0</span>\n<span>\n\t<br>\n\tKemudian, ada Muludan, yaitu upacara mensucikan benda-benda pusaka, \nseperti senjata dan lain-lain. Lalu, ada Nadran, yaitu sejenis sedekah \nlaut yang dilakukan oleh penduduk pesisir.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "upacara labuh saji, upacara tingkeban, upacara adat pesta laut, upacara adat seren taun, upacara nadran, balap kerbau, dll<br><br>jadikan yang terbaik dong, pleaseee",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kesimpulan-kamu-setelah-memperhatikan-contoh-contoh-tentang-h-728",
            "question": "Apa kesimpulan kamu setelah memperhatikan contoh-contoh tentang hubungan antarkomponen lingkungan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 . Hubungan antara komponen biotik dan komponen abiotik\nKeberadaan\n komponen abiotik dalam ekosistem sangat mempengaruhi komponen biotik. \nMisal: tumbuhan dapat hidup baik apabila lingkungan memberikan \nunsur-unsur yang dibutuhkan tumbuhan tersebut, contohnya air, udara, \ncahaya, dan garam\u2013garam mineral. Begitu juga sebaliknya komponen biotik \nsangat mempengaruhi komponen abiotik yaitu tumbuhan yang ada di hutan \nsangat mempengaruhi keberadaan air, sehingga mata air dapat bertahan, \ntanah menjadi subur. Tetapi apabila tidak ada tumbuhan, air tidak dapat \ntertahan sehingga dapat menyebabkan tanah longsor dan menjadi tandus. \nKomponen abiotik yang tidak tergantung dengan biotik antara lain: gaya \ngrafitasi, matahari, tekanan udara.\n\u00a0\n2 . Hubungan antara komponen biotik dengan komponen biotic\nDi\n antara produsen, konsumen dan pengurai adalah saling ketergantungan. \nTidak ada makhluk hidup yang hidup tanpa makhluk lainnya. Setiap makhluk\n hidup memerlukan makhluk hidup lainnyauntuk saling mendukung kehidupan \nbaik secara langsung maupun taklangsung. Hubungan saling ketergantungan \nantar produsen, konsumendan pengurai. Terjadi melalui peristiwa makan \ndan memakan melaluiperistiwa sebagai berikut:\n\u00a0\na . Rantai makanan\n\nMerupakan peristiwa makan dan dimakan dalam suatu ekosistem dengan urutan tertentu.\n<span>\u00a0</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-contoh-badan-usaha-akoperasi-bbumn-cbums-628",
            "question": "Sebutkan contoh contoh badan usaha \r\na.koperasi\r\nb.BUMN\r\nc.BUMS",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Koperasi adalah badan usaha yang berlandaskan asas-asas kekeluargaan.<br><span>Badan Usaha Milik Negara\u00a0(atau BUMN) ialah badan usaha yang permodalannya seluruhnya atau sebagian dimiliki oleh\u00a0Pemerintah. Status pegawai badan usaha-badan usaha tersebut adalah karyawan BUMN bukan pegawai negeri. BUMN sendiri sekarang ada 3 macam yaitu Perjan, Perum dan Persero.<br></span><span>Badan Usaha Milik Swasta atau BUMS adalah\u00a0badan usaha\u00a0yang didirikan dan dimodali oleh seseorang atau kelompok orang. Berdasarkan\u00a0UUD 1945\u00a0pasal 33, bidang- bidang usaha yang diberikan kepada pihak swasta adalah mengelola sumber daya ekonomi yang bersifat tidak vital dan strategis atau yang tidak menguasai hajat hidup orang banyak.<br></span>contoh BUMS adalah sebagai berikut ;<br><span>Perusahaan Persekutuan<br>Firma<br><span>Persekutuan komanditer<br><span>Perseroan terbatas<br>Yayasan\u00a0<br><br>Jadin jawaaban terbaik dong\u00a0</span></span></span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "koperasi contohnya : - koperasi simpan pinjam<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 - koperasi serba usaha<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 - koperasi unit desa<br>bumn contohnya : pertamina dan pt KAI<br>bums contonya : CV dan PT<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alasan-indonesia-kembali-menjadi-anggota-pbb-pada-masa-orde-baru-488",
            "question": "Alasan indonesia kembali menjadi anggota PBB pada masa orde baru?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Indonesia masuk kembali menjadi anggota PBB yaitu untuk melanjutkan kerjasama penuh dengan PBB dan untuk melanjutkan partisipasinya dalam sesi ke-21 sidang majelis umum PBB. pada tanggal 28 september 1966, majelis umum PBB menindaklanjuti keputusan pemerintah indonesia tersebut dan mengundang perwakilan indonesia untuk menghadiri sidang kembali<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-macam-barang-tambang-menurut-uu-no-11-tahun-1967-695",
            "question": "Sebutkan 3 macam barang tambang menurut uu no. 11 tahun 1967 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong>macam barang tambang menurut uu no. 11 tahun 1967 : </strong><br></span>1.) Golongan A (bahan strategis). yaitu  strategis bagi pertahanan/keamanan negara\n     atau bagi perekonomian negara<br>2.) Golongan B (bahan \nvital). <span>bahan\n     galian yang dapat menjamin hajat hidup orang banyak.</span><br>3.) Golongan C (bahan tidak strategis dan tidak vital). bahan tambang yang tidak masuk antara golongan A dan B<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}